\documentclass{article}
\usepackage{cmap}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{mathtext}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{commath}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{caption, subcaption}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{lipsum} % for generating filler text
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\subsubsection}[runin]
        {\normalfont\bfseries}
        {\thesubsection}
        {0.5em}
        {}
        [.]

\title{Отчет за период 01.01.2019 -- 25.03.2019}
\author{Михаил Терехов}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Отчёт}

\subsection*{Обзорно}
В период с 1 января 2019 мною были достигнуты следующие результаты:
\begin{itemize}
  \item Доведена чась системы, посвящённая отслеживанию точек вдоль эпиполярной кривой. Были добавлены:
  \begin{itemize}
    \item Оценивание ошибки при поиске
    \item Субпиксельное уточнение результатов поиска
  \end{itemize}
  \item Все части одометрии сведены воедино. Произведена совместная отладка, получены первые результаты на датасете MultiFoV.
  \item Частично произведен рефакторинг и внесены прочие изменения, предложенные Дмитрием Александровичем по завершении предыдущего пункта.
\end{itemize}

\subsection*{Отслеживание точек}
К началу года для запуска монокулярной одометрии оставалось доделать поиск точек вдоль эпиполярной кривой. Этот компонент отвечает за инициализацию и последующее уточнение глубин в контрастных точках на очередном ключевом кадре видео. При этом определяется \emph{диспаритет} --- расстояние (в пикселях), на которое точка сместилась при переходе с одного кадра на другой, и уже из диспаритета получается глубина точки.

\subsubsection*{Оценки ошибок} Для устойчивой работы алгоритма необходимо иметь способ оценки ошибки в найденном диспаритете. Нами был использован метод авторов Direct Sparse Odometry, из которого убраны несущественные критерии и который доработан для случая фишай-камер. 

\subsubsection*{Субпиксельное отслеживание} Алгоритм поиска подходящего диспаритета работает линейно --- проверяется качество значений $0,1,2,\dotsc,N$, и выбирается наилучшее. Из-за этого точность алгоритма не может превышать $\pm0.5$ пикс. Это ограничение можно обойти, если использовать интерполяцию на кадрах видео и, после нахождения наилучшего значения, ещё уточнять его с помощью какого-либо алгоритма минимизации функции одной переменной. 

\subsubsection*{Результаты} 
Алгоритм отслеживания точек тестировался на датасете Multi-FoV. При этом контрастные точки выбирались на каждом кадре и отслеживались на одном из последующих. Наблюдалась зависимость ошибок в найденном диспаритете и в реальной глубине от предсказанной ошибки в диспаритете. При этом ошибки вычислялись со включённым субпиксельным отслеживанием или без него. Результат представлен на рис. \ref{tracing}.

Предлагается обратить внимание на следующие аспекты:
\begin{enumerate}
  \item Увеличпение ошибок диспаритета при увеличении предсказанной ошибки. Это показывает осмысленность выбранной модели оценки ошибок.
  \item Без субпиксельного уточнения ошибка в диспаритете не опускается ниже $0.5$.
  \item Субпиксельное уточнение дает существенный выигрыш для оценок реальных глубин. При небольшой предказанной ошибке глубины с субпиксельным отслеживанием точнее в $2$ раза.
\end{enumerate}

\begin{figure}
  \centerline{
  \includegraphics[width=1.8\textwidth, keepaspectratio]{tracing.png}
  }
  \caption{Ошибки в диспаритете и в глубинах}
  \label{tracing} 
\end{figure}

\newpage

\subsection*{Объединение компонентов одометрии}
После завершения работы над отслеживанием точек стало возможным запустить систему одометрии целиком. Произведена комплексная отладка. На данном этапе система способна обработать видео из датасета Multi-FoV. Полученная при этом траектория и ground truth приведены на рис. \ref{traj}.

При работе одометрии также генерируется облако точек. На рис. \ref{cloud} приведена часть такого облака, отображающая дорожную разметку на перекрестке.  

\begin{figure}[H]
  \centerline{
  \includegraphics[width=0.5\textwidth, keepaspectratio]{traj.png}
  }
  \caption{Полученная оценка траектории и ground truth}
  \label{traj} 
\end{figure}

\begin{figure}[!b]
  \centerline{
    \begin{minipage}{7cm}
      \center \includegraphics[height=4cm]{points.png}\subcaption{Часть полученного облака точек}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{7cm}
      \center\includegraphics[height=4cm]{frame.png}\subcaption{Один из кадров входного видео}
    \end{minipage}
  }
  {\caption[]{} \label{cloud}}
\end{figure}

\newpage

\subsection*{``Рефакторинг''}
После того, как были получены первые результаты работы одометрии, Был составлени список из ряда исправлений, призванных очистить код и привести в порядок репозиторий. Из них на данный момент сделаны:
\begin{itemize}
  \item Красивый отладочный вывод во время работы алгоритма (см. рис. \ref{debug}).
  \item README с описанием процесса установки и использования
  \item Реструктурирование настроек системы из набора глобальных переменных в иерархическую систему классов (в процессе)
\end{itemize}

\begin{figure}[!b]
  \centering\includegraphics[width=0.8\linewidth]{debug.jpg}
  \captionsetup{singlelinecheck=off}
  \caption[Промежуточный вывод системы]{Промежуточный вывод системы. Слева направо, сверху вниз: \\
  \begin{enumerate}
    \item Оценки глубин активных точек, на последнем ключевом кадре
    \item Видимые vs невидимые активные точки на последнем ключевом кадре
    \item Оценки ошибок диспаритета в активных точках (красный $\implies$ ошибка меньше)
    \item Остатки от трекинга на текущем кадре
  \end{enumerate}
  }
  \label{debug}
\end{figure}

\end{document}
